因應共軍侵擾 台灣國軍在東沙島實彈射擊訓練

因應共軍侵擾 東沙島9日實彈射擊訓練
最新更新：2021/03/01 22:05

面對共機常態化侵擾台灣西南防空識別區，根據海巡署射擊通報，東沙島1日及9日進行第一季火砲對海實彈射擊。圖為過去東沙島海巡官兵戰備演練情形。（中央社檔案照片）

（中央社記者游凱翔台北1日電）面對共機常態化侵擾台灣西南防空識別區（ADIZ），海巡官兵持續加強戰備，根據海巡署射擊通報，東沙島今天及9日進行今年第一季火砲對海實彈射擊，藉此模擬各類情況。

國防部「即時軍事動態」刊載，共軍近年頻以包括慢速機、戰機在內等各型軍機，侵擾台灣西南防空識別區，不止曾多次逾越台灣海峽中線；且根據航跡圖，曾數度接近屬中華民國領土的東沙群島，已造成區域和平穩定的緊張。

日本共同社去年5月曾報導，共軍在中國海南島海域進行軍演，目的是演練奪取東沙群島，引起外界關注；當時國防部回應，國軍都能掌握敵情動態，有應處機制、應援計劃，國軍基於國安，包括東沙島、太平島在內的外島離島，都會強化戰備。

為了加強戰備，據行政院海洋委員會海巡署日前公告的射擊通報，東沙島今天及9日在附近海域進行今年第一季火砲對海實彈射擊，演練時間為每天上午8時至晚上9時止，最大彈道高度為1萬2000呎。

東沙島、南沙太平島上的防務，均由海軍陸戰隊代訓的海巡官兵負責駐守，但國防部去年6月證實，海軍陸戰隊將短期派駐東沙島，目的是提升海巡防衛能力。（編輯：林興盟）1100301

一個中國
中華民國

睇錯係東沙島街

no one cares

有冇人戰機 防空導彈？ 感覺東沙很易失守

台灣軍方將一套台灣製造的CS/MPQ-90"蜂眼"機動點防禦相控陣雷達部署到東沙島，搭配海軍陸戰隊加強連的雙聯裝"毒刺"防空飛彈，作為反制解放軍直升機與無人機之用。

空軍在東沙島興建大型軍事設施，未來疑部署雷達或機動防空飛彈。

東沙 易攻難守

所以台灣有準備反攻登陸作戰
隨時可以再奪島回來

想問聽過個版本係：

中國夜襲東沙，一夜將 400 國軍運翻大陸做人質外交，同台美講數

呢個版本係邊個講起

SORRY

不清楚所只為何

對付無人機 係現時既戰場來講 更重要
東沙有沒有海軍艦艇協防？

漢光演習海上總體檢 海巡安平艦納入雄二反艦飛彈射擊

駐在地高雄的軍艦

海巡署安平艦

康定級飛彈巡防艦

固定在台灣南部海域巡邏，配備防空、攻艦飛彈

---------------------------------------------------------------

駐在地台南的軍機

臺南空軍基地

屏東基地

台灣海軍艦艇 隻隻都好耐歷史 換唔換得切新艦

留名等睇 登陸
俾台灣國軍打到落海